ios好安全 - Google 將發表 IOS Jailbreak 脫獄新方法

蘋果 iPhone、iPad 等裝置的 Jailbreak 脫獄，由於推出緩慢，玩的人也愈來愈少。不過 Google 似乎要在對手這片灰色地帶投下炸彈。Google 旗下的網絡保安團隊 Project Zero 其中一位研究員，在自己的社交平台帳戶發出帖文，指快將宣佈一個在 iOS 足以可取得主機控制權的漏洞，呼籲對資訊安全有與趣的開發者，留守 iOS 11.1.2 版本。

Project Zero 成員 Ian Beer 在自己的 Twitter 帳戶發出帖文，指「如果對 iOS 11 內核保安的研究有興趣的話，就要保留一台專門用於研究用的 iOS 裝置並將它保持在 11.1.2 或以下。第一個 tfp0 即將公佈。」這裡的「tfp0」是指「task for pid 0」是一個核心工作的連接埠，將會給予使用者得到 iOS 的核心操控權限。

Project Zero 本身是一個協助軟件公司發掘漏洞、Bugs 的保安小組。一般他們都會在公佈漏洞之前 90 日通知有關軟件公司，給他們解決這些程式漏洞。所以一般相信蘋果已經得悉，並且在最新版 iOS 11.2 當中修補了這個保安漏洞。亦如 Ian Beer 所說，有關漏洞應在 iOS 11.1.2 或以前才會「利用」到。

然而有軟件開發顧問 Jonathan Levin 指出，並不期待 Ian Beer 公佈的會是一個完整的 Jailbreak 脫獄套件，也不會期待它附有 Cydia，另一方面這個漏洞未必能在 iPhone 7、7 Plus、8、8 Plus、X 上直接使用。但這個漏洞公佈後，其他的開發小組就可研製相關的脫獄套件。Levin 稱如果期待不久將來有脫獄套件推出的話，應保留系統在 iOS 11.1.2，或趁降級之門未關閉之前降級。至於 iOS 11.1.2 黑屏死機的問題，由於是某幾種類會發出通知的 App 引起，因此只要關閉有關 App 的通知功能便可。

資料來源：TheMacObserver

11.1.2 11.2.1都嚟緊啦Google

係咪咁勁

一般他們都會在公佈漏洞之前 90 日通知有關軟件公司，給他們解決這些程式漏洞。所以一般相信蘋果已經得悉，並且在最新版 iOS 11.2 當中修補了這個保安漏洞

即係idog至少有90日係有保安漏洞，風險下，使用自以為好安全的ios而矇然不知

唔更新，就冇安全性可言
乖乖聽話更新，就一大堆bugs、又倒水、又lag呀乜乜乜

ios

不嬲jb都係用舊版本漏洞
唔係咩第一日既事
用家jb主要目的係想更好用
而家google 幫人jb埋
幫自己趕客

依家仲興jb咩

Jb 有咩用 改開機畫面果啲毒撚功能？

low level adblock，dual boot, 其他 OS optimization 等等
咁耐冇新JB，班IT狗已經離開JB 個community，冇晒d新idea

巴打有冇玩過

淨係改個control centre就已經好有用啦，apple整個control centre出黎但乜都control唔到浪費曬個design

用自己資源去幫對手搵漏洞
仲要係已經fix咗

畀人搭時光機返去用

Apple server 都未停舊版本嘅 signing
要降仲有得降

無話無收錢, 可能蘋果有比錢都唔定
而家通街都係保安公司
都唔係賣防毒軟件賺錢
而係搏命hack d 程式然後向軟件公司要錢

同埋通常人地fix 左先會公佈
人地未fix 就公佈以後唔使搵食

班友個個唔睇內文就覆
d idog真係笑撚死人